[贏] 施政阻力大 近億人恐失業

施政阻力大 近億人恐失業

習近平上台以來，中國在經濟、政治、意識形態、法治、人權等諸多方面都出現了令人憂慮的倒退。2018年初，通過修改憲法取消國家主席任期限制，習已經從「核心」轉變為統轄黨政軍的絕對統治者。時事評論員劉銳紹接受《蘋果》記者訪問時，認為習的2019年在內部政治反彈和經濟惡化問題上仍然壓力巨大。

劉銳紹認為雖然習近平看上去權力已經相當穩固，但有迹象可見，他在權力施行上都不太如意，中間的阻力和反彈力都相當大。其中一例是早前內地放消息稱在2018年內舉行19屆四中全會，但最終並沒有開會迹象。劉認為這代表會議上需要下結論的問題並未能預先取得共識，反映了遇到了一定阻力。而2019年習的領導將出現很多內部的暗湧，尤其是考慮到2022年中共二十大上的權力分配問題。劉認為一般來說2020年黨內便要開始對領導人人選進行醞釀，尤其是黨內反對習近平的勢力，於是2019年便成了黨內各方觀察習的政績並積累「子彈」的一年。

貿易戰被動 經濟增長續跌

對於習近平來說，中美貿易戰下的經濟問題才是真正的考驗。貿易戰在2018年6月正式開始至今已有半年時間。劉銳紹認為目前初步的形勢是由美國一方主導，而中國方面只能步步為營，被動應對。中國經濟在今年明顯下滑，有專家估計2018全年中國經濟成長率為6.6%，是1990年以來最低，而2019年這一數據則會繼續下跌。

劉銳紹認為如果明年經濟繼續下滑，失業率上升問題也值得觀察。在剛剛舉行的全國經濟工作會議上，失業問題已被擺上枱面成為重要任務。劉稱，製造業仍是當下中國最大產業，包含約兩億勞動力。一旦中美貿易戰之下保不住製造業，就會新增大量失業人口。現在中國公佈失業率是約5.1%。若製造業和出口再受打擊，中共對近億人口的就業，是不得不面對的問題。

垃圾支那快撚d死啦

男上山下鄉
女復甦東莞

劉銳紹之前鳩up 中国可放美債還擊

中国人可以食一年草！

佢返去食蜜糖啦

中國只有就業同創業，冇失業

黑心D 講句

咁撚多練金術師

怕西咩

仲有下崗架

雜種一早預示到 唔洗怕
有低端人口清除計劃

我估中共內部將會出現親美派
要推翻習種就必定要借助外力
反習班人都係為錢，都係傾向老鄧政策
如果同美國傾好條件，趁經濟出現問題時內外夾擊習種，奪權唔係難
不過美國之後反唔反口就

好似雞仔咁
女既養大佢做雞
男既留返幾個精英配種

其他掉左佢

香港己死 !

殺返幾億人咪無失業問題

呢啲根本係遲早問題嚟
又無能又冇料

幾億人落哂嚟香港，咬老綜，咪無失業囉，又贏。

刁武帝：張超雄，朕之子房也。

中國多啲人失業

城市多啲三和大神
農村多啲留守兒童 長大變廢

政治就越不穩

再加埋之前刁武帝閱兵，宣布裁減老解呢

爽！

維隱最大
其他重要咩

不解決人民提出的問題
解決提出問題的人民

三和大神除左自暴自棄之外佢地敢維權咩?
中國人被代表慣早已冇所謂, 遇著個獨裁暴政commie更加冇可能讓步, 坦白講: 中國人只襯一窮二白

前人種樹 後人拔根